\documentclass[paper=a4,10pt]{article}

% In diesem Abschnitt werden die LaTeX-Pakete fuer dieses Dokument geladen.
% Sie duerfen weitere Pakete hinzufuegen, sollten Sie diese benoetigen.

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[hmargin=15mm, tmargin=20mm, bmargin=20mm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mleftright}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections}
\usepackage{cryptocode}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{rotating}
\usepackage{lscape}
\usepackage[font=small, labelfont=sc, position=bottom]{caption}
\usepackage[labelfont=normalfont, position=bottom]{subcaption}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{pdfpages}

% =============================================================================

% Bitte geben Sie hier die Namen aller Mitglieder Ihrer Kleingruppe und die entsprechenden Matrikelnummern an.
% Bitte loeschen sie unbenutzte Felder oder kommentieren Sie diese aus.
% Beispiel:
% \newcommand{\studentEins}{Erika Mustermann}
% \newcommand{\matrikelnummerEins}{1234567}
% \newcommand{\studentZwei}{Max Mustermann}
% \newcommand{\matrikelnummerZwei}{2345678}
% % \newcommand{\studentDrei}{}
% % \newcommand{\matrikelnummerDrei}{}
%
% ACHTUNG: Das Dokument kompiliert NICHT falls:
% - Nicht mindestens ein Autor mit entsprechender Matrikelnummer angegeben wird;
% - Es unvollstaendige Angaben gibt (Also Namen ohne Matrikelnummern oder umgekehrt);
% - Unbenutzte Felder nicht geloescht oder auskommentiert sind.

\newcommand{\studentEins}{Tilman Frölich}
\newcommand{\matrikelnummerEins}{2342436}
\newcommand{\studentZwei}{Magnus Dierking}
\newcommand{\matrikelnummerZwei}{2693156}
\newcommand{\studentDrei}{Jonathan Lippert}
\newcommand{\matrikelnummerDrei}{2501536}

% =============================================================================

% Hier wird kontrolliert, ob Namen und Matrikelnummern nach obigen Angaben richtig eingegeben wurden.
% ACHTUNG: Es wird nicht geprueft, ob die Angaben auch inhaltlich korrekt sind sondern nur, ob das Format passt.
% Bitte ueberpruefen Sie also Ihre Angaben nochmal.
%
% BITTE AENDERN SIE IN DIESEM ABSCHNITT NICHTS
% BITTE AENDERN SIE IN DIESEM ABSCHNITT NICHTS

% Check ob richtig ausgefuellt
\ifdefined\studentEins
  \ifdefempty{\studentEins}{\stop}{}
  \ifdefined\matrikelnummerEins
    \ifdefempty{\matrikelnummerEins}{\stop}{}
  \else
    \stop
  \fi
\else
  \ifdefined\matrikelnummerEins
    \stop
  \fi
\fi
\ifdefined\studentZwei
  \ifdefempty{\studentZwei}{\stop}{}
  \ifdefined\matrikelnummerZwei
    \ifdefempty{\matrikelnummerZwei}{\stop}{}
  \else
    \stop
  \fi
\else
  \ifdefined\matrikelnummerZwei
    \stop
  \fi
\fi
\ifdefined\studentDrei
  \ifdefempty{\studentDrei}{\stop}{}
  \ifdefined\matrikelnummerDrei
    \ifdefempty{\matrikelnummerDrei}{\stop}{}
  \else
    \stop
  \fi
\else
  \ifdefined\matrikelnummerDrei
    \stop
  \fi
\fi

% Mindestens ein Autor muss angegeben werden.
\ifdefined\studentEins
\else
  \ifdefined\studentZwei
  \else
    \ifdefined\studentDrei
    \else
      \stop
    \fi
  \fi
\fi

% Definition der Aufgaben-Umgebung.
% Um-Definition der Beweis-Umgebung (jetzt steht Loesung anstatt Beweis).
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe}
\addto\captionsngerman{\renewcommand\proofname{Lösung}}

% =============================================================================

% Verhindert, dass mathematische Ausdruecke durch einen Zeilenumbruch getrennt werden.
\binoppenalty=\maxdimen
\relpenalty=\maxdimen

% Setzt die Nummerierung von Listen auf (a), (b), ...
\setlist[enumerate]{label=(\alph*)}

% Weitere Befehle und Parameter.
\newcommand{\lectureName}{Algorithmen und Datenstrukturen}
\newcommand{\semesterShort}{SoSe}
\newcommand{\currentYear}{2020}
\newcommand{\lr}[1]{\mleft(#1\mright)}
\newcommand{\clr}[1]{\mleft\{#1\mright\}}
\newenvironment{cpenumerate}[1][]{\begin{enumerate}[nosep, #1]}{\end{enumerate}}
\newcommand{\varFont}[1]{\mathit{#1}}
\newcommand{\fileFont}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\varNil}{\varFont{nil}}
\newcommand{\varPred}{\varFont{p}}
\newcommand{\varDist}{\varFont{d}}
\newcommand{\graphPred}{\mathrm{pred}}
\newcommand{\graphSet}{\mathrm{set}}

% =============================================================================

\begin{document}

% =============================================================================

% Hier wird der Header fuer das Dokument definiert.
% Die Namen und Matrikelnummern der Autoren werden automatisch eingefuegt.
%
% BITTE AENDERN SIE IN DIESEM ABSCHNITT NICHTS
% BITTE AENDERN SIE IN DIESEM ABSCHNITT NICHTS

\noindent\rule{\textwidth}{2pt}
\begin{center}
    {\Huge \lectureName{} \semesterShort{}~\currentYear{}\\}
    {\Large Übungsblatt~10 -- Lösungen\\}
    \vspace{.5cm}
    \ifdefined\studentEins%
    \begin{minipage}[t]{4.5cm}
        \centering
        \studentEins{}\\
        M.Nr.: \matrikelnummerEins{}
    \end{minipage}\fi%
    \ifdefined\studentEins\ifdefined\studentZwei\hspace{1cm}\else\ifdefined\studentDrei\hspace{1cm}\fi\fi\fi%
    \ifdefined\studentZwei%
    \begin{minipage}[t]{4.5cm}
        \centering
        \studentZwei{}\\
        M.Nr.: \matrikelnummerZwei{}
    \end{minipage}\fi%
    \ifdefined\studentZwei\ifdefined\studentDrei\hspace{1cm}\fi\fi
    \ifdefined\studentDrei%
    \begin{minipage}[t]{4.5cm}
        \centering
        \studentDrei{}\\
        M.Nr.: \matrikelnummerDrei{}
    \end{minipage}\fi
\end{center}
\vspace{.1cm}
\rule{\textwidth}{2pt}\\

% =============================================================================

\vspace{.5cm}
\begin{aufgabe}
    Betrachten Sie den gerichteten, azyklischen Graphen~$G$ in \figurename{}~\ref{fig:home:bfsdfs}.
    \begin{cpenumerate}
        \item
        \begin{cpenumerate}[label=\roman*),nosep]
            \item Führen Sie die Breitensuche auf~$G$ ausgehend vom Knoten~$6$ aus.
            Wenn mehrere Knoten zur Wahl stehen, wählen Sie zuerst immer den Knoten mit dem kleinsten Schlüssel aus.\\
            Füllen Sie dazu die erste Tabelle im Dokument~\fileFont{Vorlage\_H\_BreitenTiefensuche.pdf} aus.
            Die Tabelle enthält eine separate Zeile für jede Iteration der~\textbf{while}-Schleife im Algorithmus.
            Geben Sie für jede Iteration der Schleife an, welcher Knoten~$u$ gerade bearbeitet wird, welche Nachbarn~$v$ in dem Schritt entdeckt werden, und welche Elemente sich in der Queue~$Q$ am Ende der Iteration befinden.
            \item Zeichnen Sie den BFS-Baum~$G^6_\graphPred{}$.
        \end{cpenumerate}
        \item
        \begin{enumerate}[label=\roman*),nosep]
            \item Führen Sie die Tiefensuche auf~$G$ aus.
            Wenn mehrere Knoten zur Wahl stehen, wählen Sie zuerst immer den Knoten mit dem kleinsten Schlüssel aus.\\
            Füllen Sie dazu die zweite Tabelle im Dokument~\fileFont{Vorlage\_H\_BreitenTiefensuche.pdf} aus.
            Die Tabelle enthält eine Zeile für jeden Knoten im Graphen.
            Geben Sie für jeden Knoten die jeweilige Entdeckungszeit, Abschlusszeit, und den Vorgängerknoten, welche aus dem Verfahren hervorgehen, an.
            \item Geben Sie die topologische Sortierung von~$G$ an, und zeichnen Sie den DFS-Wald~$G_\graphPred{}$.
        \end{enumerate}
    \end{cpenumerate}

    \vspace{.5\baselineskip}
    \emph{Bitte beachten Sie:}
    Die Tabellen müssen vollständig ausgefüllt werden.
    Insbesondere werden unvollständige Zeilen als Fehler gewertet.
    Verwenden Sie bei der Breitensuche das Symbol~`` $\square$ '' um anzuzeigen, dass keine neuen Knoten im entsprechenden Schritt entdeckt wurden.
\end{aufgabe}
%
\begin{proof}
%
% Bitte fuegen Sie hier Ihre Loesung ein
%
%%%%%
\includepdf[fitpaper,pagecommand=\thispagestyle{empty}\vspace*{0\paperheight}]{H1-a11.pdf}
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{H1-a2.png}
	\caption{Augfabe H1-a-Ii: BFS-Baum~$G^6_\graphPred{}$}
\end{figure}

\includepdf[fitpaper,pagecommand=\thispagestyle{empty}\vspace*{0\paperheight}]{H1-b11.pdf}
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{H1-b2_topologie.png}
	\caption{Augfabe H1-b-ii: topologische Sortierung von~$G$}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{H1-b2.png}
	\caption{Augfabe H1-b-ii: DFS-Wald~$G_\graphPred{}$}
\end{figure}

%
% \begin{table}[p]
% \centering
%     \begin{tabular}{cccc}
%         \toprule
%         Iteration & $u$ & $v$ & $Q$\\
%         \midrule
%         $0$ & $-$ & $\square$ & $[6]$\\
%         $1$ & & & \\
%         $2$ & & & \\
%         $3$ & & & \\
%         $4$ & & & \\
%         $5$ & & & \\
%         $6$ & & & \\
%         $7$ & & & \\
%         $8$ & & & \\
%         $9$ & & & \\
%         $10$ & & & \\
%         $11$ & & & \\
%         $12$ & & & \\
%         $13$ & & & \\
%         $14$ & & & \\
%         $15$ & & & \\
%         $16$ & & & \\
%         \bottomrule
%     \end{tabular}
% \end{table}
%
% \begin{table}[p]
% \centering
%     \begin{tabular}{cccc}
%         \toprule
%         Knoten & Entdeckungszeit & Abschlusszeit & Vorgängerknoten\\
%         \midrule
%         $1$ & & & \\
%         $2$ & & & \\
%         $3$ & & & \\
%         $4$ & & & \\
%         $5$ & & & \\
%         $6$ & & & \\
%         $7$ & & & \\
%         $8$ & & & \\
%         $9$ & & & \\
%         $10$ & & & \\
%         $11$ & & & \\
%         $12$ & & & \\
%         $13$ & & & \\
%         $14$ & & & \\
%         $15$ & & & \\
%         $16$ & & & \\
%         $17$ & & & \\
%         $18$ & & & \\
%         $19$ & & & \\
%         $20$ & & & \\
%         \bottomrule
%     \end{tabular}
% \end{table}
\end{proof}

%%%%%%%%%%

\vspace{.5cm}
\begin{aufgabe}
    \begin{cpenumerate}
        \item Führen Sie den Algorithmus von Dijkstra auf den Graphen in \figurename{}~\ref{fig:home:dijkstra} aus.
        Beginnen Sie im Knoten~$a$.
        Dabei sollen Knoten, deren Schätzung des kürzesten Pfades übereinstimmt, alphabetisch sortiert bearbeitet werden.\\
        Füllen Sie dazu die Tabelle im Dokument~\fileFont{Vorlage\_H\_Dijkstra.pdf} aus.
        Die Tabelle enthält eine separate Zeile für jede Iteration der \textbf{while}-Schleife im Algorithmus.
        Geben Sie in jeder Zeile an, welcher Knoten~$r$ im gegebenen Schritt aus der Menge~$Q$ extrahiert wird, sowie die Menge~$Q$ am Ende des betrachteten Schrittes.
        Bestimmen Sie außerdem die Schätzung des kürzesten Pfades~$s.\varDist{}$ und den Vorgängerknoten~$s.\varPred{}$ für jeden Knoten~$s$ des Graphen nach jeder Iteration.
        \item Verwenden Sie nun das obige Ergebnis, um den kürzesten Pfad vom Knoten~$a$ zum Knoten~$i$ zu bestimmen, und zeichnen Sie dessen Kanten in die Vorlage ein.
    \end{cpenumerate}

    \vspace{.5\baselineskip}
    \emph{Bitte beachten Sie:}
    Die Tabelle muss vollständig ausgefüllt werden.
    Insbesondere werden unvollständige Zeilen als Fehler gewertet.
    Benutzen Sie das Symbol~`` $=$ '', wenn Sie den Inhalt der Zelle oberhalb der aktuellen Zelle in die aktuelle Zelle kopieren möchten (natürlich dürfen Sie den Inhalt auch nochmal abschreiben).
\end{aufgabe}
%
\begin{proof}
%
% Bitte fuegen Sie hier Ihre Loesung ein
%
%%%%%

\includepdf[fitpaper,pagecommand=\thispagestyle{empty}\vspace*{0\paperheight}]{H2-1.pdf}
\includepdf[fitpaper,pagecommand=\thispagestyle{empty}\vspace*{0\paperheight}]{H2-2.pdf}
% \begin{sidewaystable}
% \centering
%     \begin{tabular}{cccccccccccccccccccccc}
%         \toprule
%         $a.\varDist{}$ & $b.\varDist{}$ & $c.\varDist{}$ & $d.\varDist{}$ & $e.\varDist{}$ & $f.\varDist{}$ & $g.\varDist{}$ & $h.\varDist{}$ & $i.\varDist{}$ & $j.\varDist{}$ & $a.\varPred{}$ & $b.\varPred{}$ & $c.\varPred{}$ & $d.\varPred{}$ & $e.\varPred{}$ & $f.\varPred{}$ & $g.\varPred{}$ & $h.\varPred{}$ & $i.\varPred{}$ & $j.\varPred{}$ & $r$ & $Q$\\
%         \midrule
%         $0$ & $\infty$ & $\infty$ & $\infty$ & $\infty$ & $\infty$ & $\infty$ & $\infty$ & $\infty$ & $\infty$ & $\varNil{}$ & $\varNil{}$ & $\varNil{}$ & $\varNil{}$ & $\varNil{}$ & $\varNil{}$ & $\varNil{}$ & $\varNil{}$ & $\varNil{}$ & $\varNil{}$ & $-$ & $\{a,b,c,d,e,f,g,h,i,j\}$\\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%         \bottomrule
%     \end{tabular}
% \end{sidewaystable}
%
% \begin{landscape}
%     \begin{figure}[p]
%     \centering
%         \begin{tikzpicture}[auto, scale=1.6]
%             \foreach \pos/\name in {{(0,3)/a}, {(5,3.5)/b}, {(11,3.5)/c}, {(0,1)/d}, {(3,2)/e}, {(4,0)/f}, {(7.5,2)/g}, {(11,2)/h}, {(11,0)/i}, {(7.5,0)/j}}
%                 \node[align=center, draw=black, circle, minimum size=25pt, inner sep=0pt, semithick, font=\Large] (\name) at \pos {$\name$};
%         \end{tikzpicture}
%     \end{figure}
% \end{landscape}
\end{proof}

%%%%%%%%%%

\vspace{.5cm}
\begin{aufgabe}
    \begin{cpenumerate}
        \item Führen Sie den Algorithmus von Kruskal auf den Graphen in \figurename{}~\ref{fig:home:kruskal} aus.
        Kanten mit gleichem Gewicht sollen dabei alphabetisch sortiert bearbeitet werden (beispielsweise wird~$\{c,k\}$ vor~$\{j,n\}$ betrachtet).\\
        Füllen Sie dazu die Tabelle im Dokument~\fileFont{Vorlage\_H\_Kruskal.pdf} aus.
        Die Tabelle enthält eine separate Zeile für jede Iteration der \textbf{for}-Schleife im Algorithmus.
        Geben Sie in jeder Zeile an, welche Kante~$\{u,v\}$ im gegebenen Schritt betrachtet wird, das Gewicht~$w\lr{\{u,v\}}$ von~$\{u,v\}$, ob die Kante dem minimalen Spannbaum hinzugefügt wird oder nicht (j/n), sowie die Menge~$\graphSet{}\lr{s}$ für jeden Knoten~$s$ des Graphen am Ende des betrachteten Schrittes.
        \item Geben Sie den gefundenen minimalen Spannbaum an, indem Sie dessen Kanten in die Vorlage einzeichnen.
    \end{cpenumerate}

    \vspace{.5\baselineskip}
    \emph{Bitte beachten Sie:}
    Die Tabelle muss vollständig ausgefüllt werden.
    Insbesondere werden unvollständige Zeilen als Fehler gewertet.
    Benutzen Sie das Symbol~`` $=$ '', wenn Sie den Inhalt der Zelle oberhalb der aktuellen Zelle in die aktuelle Zelle kopieren möchten (natürlich dürfen Sie den Inhalt auch nochmal abschreiben).
\end{aufgabe}
%
\begin{proof}
%
% Bitte fuegen Sie hier Ihre Loesung ein
%
%%%%%
\includepdf[fitpaper,pagecommand=\thispagestyle{empty}\vspace*{0\paperheight}]{H3-1.pdf}
\includepdf[fitpaper,pagecommand=\thispagestyle{empty}\vspace*{0\paperheight}]{H3-2.pdf}
\includepdf[fitpaper,pagecommand=\thispagestyle{empty}\vspace*{0\paperheight}]{H3-3.pdf}
%
% \begin{sidewaystable}
% \centering
%     %\renewcommand{\arraystretch}{2.2}
%     \begin{tabular}{ccccccccccccccccc}
%         \toprule
%         $\clr{u,v}$ & $w\lr{\clr{u,v}}$ & Dazu? & $\graphSet{}\lr{a}$ & $\graphSet{}\lr{b}$ & $\graphSet{}\lr{c}$ & $\graphSet{}\lr{d}$ & $\graphSet{}\lr{e}$ & $\graphSet{}\lr{f}$ & $\graphSet{}\lr{g}$ & $\graphSet{}\lr{h}$ & $\graphSet{}\lr{i}$ & $\graphSet{}\lr{j}$ & $\graphSet{}\lr{k}$ & $\graphSet{}\lr{l}$ & $\graphSet{}\lr{m}$ & $\graphSet{}\lr{n}$\\
%         \midrule
%         $\square$ & $\square$ & $\square$ & $\clr{a}$ & $\clr{b}$ & $\clr{c}$ & $\clr{d}$ & $\clr{e}$ & $\clr{f}$ & $\clr{g}$ & $\clr{h}$ & $\clr{i}$ & $\clr{j}$ & $\clr{k}$ & $\clr{l}$ & $\clr{m}$ & $\clr{n}$\\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%             &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & \\
%         \bottomrule
%     \end{tabular}
% \end{sidewaystable}
%
% \begin{landscape}
%     \begin{figure}[p]
%     \centering
%         \begin{tikzpicture}[auto, scale=1.4]
%                 % First we draw the vertices
%                 \foreach \pos/\name in {{(0,5)/a}, {(-2,5)/b}, {(2,2.5)/c}, {(-5,3.5)/d}, {(-7,2.75)/e}, {(1.5,4)/f}, {(3,5)/g}, {(4.5,3.25)/h}, {(6,2.5)/i}, {(-8,.5)/j}, {(3,1)/k}, {(.25,1.5)/l}, {(-1.5,.5)/m}, {(-4,0)/n}}
%                     \node[align=center, draw=black, circle, minimum size=25pt, inner sep=0pt, semithick, font=\Large] (\name) at \pos {$\name$};
%             \end{tikzpicture}
%     \end{figure}
% \end{landscape}
\end{proof}

%%%%%

\begin{figure}[t]
\centering
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
    \centering
        \begin{tikzpicture}[every node/.style={align=center, draw=black, circle, semithick, text width=6mm, inner sep=0pt}]
            % Draw nodes
            \foreach \pos/\name in {{(0,6)/1}, {(0.5,4)/10}, {(2,5)/5}, {(1.5,1.5)/16}, {(3.5,1)/18}, {(3,2.5)/13}, {(4,4)/7}, {(5,6)/4}, {(6,3.5)/11}, {(6.5,5.5)/8}, {(9,6)/2}, {(11,6)/3}, {(12,4.5)/6}, {(13,2.5)/12}, {(10,3)/14}, {(8.5,4)/9}, {(9.5,1)/20}, {(11.5,1)/17}, {(5.5,1.5)/15}, {(7.5,1.5)/19}}
                \node (\name) at \pos {$\name$};

            % Draw invisible edges
            \foreach \source/\target in {14/11, 14/13, 14/15, 12/19}
                \path[name path global=\source-\target] (\source) -- (\target);

            % Draw normal edges
            \foreach \source/\target in {1/10, 1/5, 5/10, 5/7, 5/4, 4/7, 10/13, 13/7, 16/13, 13/18, 13/15, 11/4, 8/4, 2/8, 3/2, 6/3, 6/9, 9/8, 6/12, 6/14, 20/17, 19/9, 15/11, 14/20}
                \draw[->, semithick, name path global=\source-\target] (\source) -- (\target);

            % Draw small white discs
            \foreach \sourceo/\targeto/\sourcet/\targett in {19/9/14/11, 14/13/15/11, 14/13/19/9, 19/9/14/15, 12/19/14/20}
                \fill[white, name intersections={of={\sourceo-\targeto} and {\sourcet-\targett}}] (intersection-1) circle (2pt);

            % Draw missing edges
            \foreach \source/\target in {14/11, 14/13, 14/15, 12/19}
                \draw[->, semithick] (\source) -- (\target);

            % Draw curved edges (avoid arrow overlap)
            \draw[->, semithick] (19) to [bend left=20] (15);
            \draw[->, semithick] (20) to [bend left=20] (19);
        \end{tikzpicture}
    \subcaption{}
    \label{fig:home:bfsdfs}
    \end{subfigure}%
    \par\vspace{.7cm}
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
    \centering
        \begin{tikzpicture}[auto]
            % First we draw the vertices
            \foreach \pos/\name in {{(0,3)/a}, {(5,3.5)/b}, {(11,3.5)/c}, {(0,1)/d}, {(3,2)/e}, {(4,0)/f}, {(7.5,2)/g}, {(11,2)/h}, {(11,0)/i}, {(7.5,0)/j}}
                \node[align=center, draw=black, circle, minimum size=20pt, inner sep=0pt, semithick] (\name) at \pos {$\name$};

            % Connect vertices with edges and draw weights
            \foreach \source/ \dest /\weight in {a/b/13, d/a/11, d/e/10, e/b/5, b/c/14, f/d/7, e/g/8, g/c/4, c/h/3, h/i/1, g/i/9, f/g/4, g/j/3, f/j/6, j/i/7}
                \path[draw, semithick, black] (\source) -- node[font=\small] {$\weight$} (\dest);
        \end{tikzpicture}
    \subcaption{}
    \label{fig:home:dijkstra}
    \end{subfigure}%
    \par\vspace{.7cm}
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
    \centering
        \begin{tikzpicture}[auto]
            % First we draw the vertices
            \foreach \pos/\name in {{(0,5)/a}, {(-2,5)/b}, {(2,2.5)/c}, {(-5,3.5)/d}, {(-7,2.75)/e}, {(1.5,4)/f}, {(3,5)/g}, {(4.5,3.25)/h}, {(6,2.5)/i}, {(-8,.5)/j}, {(3,1)/k}, {(.25,1.5)/l}, {(-1.5,.5)/m}, {(-4,0)/n}}
                \node[align=center, draw=black, circle, minimum size=20pt, inner sep=0pt, semithick] (\name) at \pos {$\name$};

            % Connect vertices with edges and draw weights
            \foreach \source/ \dest /\weight in {a/d/15, a/f/3, l/a/14, b/a/1, d/b/9, c/f/6, f/g/3, g/c/6, g/h/18, h/i/9, h/k/19, c/k/17, l/c/11, k/l/17, l/m/2, d/m/11, e/d/3, j/e/8, j/n/17, n/m/7}
                \path[draw, semithick, black] (\source) -- node[font=\small] {$\weight$} (\dest);
        \end{tikzpicture}
    \subcaption{}
    \label{fig:home:kruskal}
    \end{subfigure}
\caption{Darstellung der Graphen zu den Aufgabenstellungen der Aufgaben~1, 2 und~3.}
\label{fig:home:graphs}
\end{figure}

\end{document}
